---
title: Contatti
x-toc-enable: true
...

Buy Libreboot pre-installed
==========

If you want professional installation, Minifree Ltd sells [Libreboot
pre-installed](https://minifree.org/) on select hardware, and it also provides
a [Libreboot preinstall service](https://minifree.org/product/installation-service/)
if you want to send your machine in to have Libreboot installed for you.

Leah Rowe, the founder and lead developer of Libreboot, also owns and
operates Minifree Ltd; sales provide funding for the Libreboot project.

If you're installing Libreboot yourself, support for that is also available.
Contact information (IRC, mailing list etc) is below:

Supporto utenti
===============

IRC o Reddit sono consigliati, sebbene preferiamo che usi il canale IRC
per avere o per offrire supporto tecnico. Continua a leggere per avere
ulteriori informazioni.

Mailing list
============

Libreboot has this mailing list:
<https://lists.sr.ht/~libreboot/libreboot>

The email address is [~libreboot/libreboot@lists.sr.ht](mailto:~libreboot/libreboot@lists.sr.ht)

Discussione sullo sviluppo
==========================

Per ora dai un occhiata sulla
[pagina Git](git.md) per avere maggiori informazioni su come puoi
assistere con lo sviluppo.

Su quella stessa pagina puoi trovare informazioni su come inviare
correzioni (patches) tramite pull requests.

Canale IRC
==========

IRC e' il modo principale per contattare chi collabora con il progetto libreboot.
Il canale ufficiale e' `#libreboot` su Libera IRC.

Webchat:
<https://web.libera.chat/#libreboot>

Libera e' una tra le piu' grandi reti IRC usate per i progetti di software libero.
Maggiori informazioni le trovi qui: <https://libera.chat/>

Puoi usare il client IRC che preferisci (come weechat or irssi) usando le seguenti informazioni:

* Server: `irc.libera.chat`
* Canale: `#libreboot`
* Porta (TLS): `6697`
* Porta (non-TLS): `6667`

Ti suggeriamo di usare la porta `6697` e ablitare la cifratura TLS...

Inoltre ti suggeriamo di abilitare l'autenticazione SASL. Le pagine web
di Libera spiegano come:

* Guida per WeeChat: <https://libera.chat/guides/weechat>
* Guida per Irssi: <https://libera.chat/guides/irssi>
* Guida per HexChat: <https://libera.chat/guides/hexchat>

Comunque dovresti sempre controllare la documentazione del tuo client IRC preferito.

Reti sociali online
===================

Libreboot esiste ufficialmente in molte piattaforme.

Mastodon
--------

Il fondatore e sviluppatore principale, Leah Rowe, e' su Mastodon:

* <https://mas.to/@libreleah>

Posta elettronica
-----------------

Leah puo' essere contattata anche via email a questo indirizzo:
[leah@libreboot.org](mailto:leah@libreboot.org)

Reddit
------

Usato principalmente come canale di supporto e per annunciare notizie:
<https://www.reddit.com/r/libreboot/>

